\chapter{Acknowledgement}
\begin{CJK}{UTF8}{min}
~~~~~~本研究を進めるに当たって多くの方にご協力いただきました。この場を借りて感謝を申し上げます。
九州大学工学府エネルギー量子工学部門の石橋健二教授には自由に研究できる環境を与えていただき、研究の機会を与えてくださり感謝します。
また、修士1年間で研究に関してご指導をいただきました九州大学工学府エネルギー量子工学部門の執行信寛助教に深く感謝致します。
高エネ研におる一年間で九大の手続きをしてくれて助かりました。
研究だけでなく学生生活にも気にかけて下さった九州大学工学府エネルギー量子工学部門の前畑京介准教授及び伊豫本直子准教授に心から感謝します。

修士2年から高エネルギー加速器研究機構に移り、多くの方々によく面倒を見ていただきました。
本論文に有益なご助言を頂きました高エネルギー加速器研究機構て低温超伝導工学センターの荻津透教授を深く感謝致します。

修士二年間で研究を進める上に多くご助言、直接のご指導をいただきました高エネルギー加速器研究機構素粒子原子核研究所の吉田誠助教に深く感謝致します。

修士課程を入学する前に、COMET実験に誘っていただきました高エネルギー加速器研究機構低温超伝導工学センターの中本建志教授に心から感謝します。

COMET超伝導磁石の熱計算やクエンチ計算にご指導をいただきました高エネルギー加速器研究機構低温超伝導工学センターの佐々木憲一准教授に深く感謝します。

超伝導磁石に有益なご助言を頂きました高エネルギー加速器研究機構低温超伝導センターの飯尾雅実助教に深く感謝します。

また、高エネルギー加速器研究機構低温超伝導工学センターの榎本舜特別助教、事務の長井加寿子さん、小瀧えみこさん及びJ-PARC低温セクション事務の菊池みどりさんに生活や出張手続きを色々手伝って頂き、非常に助かりました。

COMETコラボレーションで、研究にご助言及びご検討を頂きました高エネルギー加速器研究機構素粒子原子核研究所の三原智教授に深く感謝致します。
研究の機会のみならず、中国とグルジアでのコラボレーションミーティングの参加に御出資、ありがとうございました、今年もよろしくお願いします。
また、多くご助言を頂きました大阪大学理学研究院物理学専攻の久野良孝教授、佐藤朗助教、板橋隆久博士、坂本英之助教、ロンドン帝国大学(Imperial College London)理学研究院高エネルギー物理グループのYoshi Uchida博士、Ajit Kurup博士に感謝致します。

放射線計算で、PHITSの使い方を教えてくれた日本原子力研究開発機構PHITSグループの岩元洋介博士、佐藤達彦博士、仁井田浩二博士、橋本慎太郎博士、小川達彦博士、安部晋一郎博士を始めの方々に感謝致します。
また、ともにCOMET実験のためのソフトウェアICEDUSTを開発しているロンドン帝国大学(Imperial College London)理学研究院高エネルギー物理グループのBen Krikler氏、ロンドン学院大学(Uinversity College London)理学研究院高エネルギー物理専攻のAndrew Edmonds氏、大阪大学理学研究院物理学専攻の林央樹氏、岡本慧太氏、中国高エネルギー物理研究所の藤井祐樹博士、中国南京大学理学研究院のChen Wu氏を深く感謝致します。
照射実験で、多くのご協力及びご指導を頂きました九州大学理学研究院素粒子物理実験専攻の東城順治准教授、山口博史博士、大石航氏、中居勇樹氏を心から感謝致します。

J-PARCに引っ越した際にチャリンコ屋まで連れていただきました日本原子力研究開発機構の佐藤大樹博士を感謝しますが、次回、置いて帰らないでください。

次は同九州大学石橋研究室の上原春彦氏(現明電舎)、米倉睦人氏(現原子燃料工業)、前田亮氏(現日本原子力研究開発機構)、安部英恵氏(現富士電機)、筋肉シンチレーター氏(現三菱重工業)を始めの先輩方々に感謝致します。
また、現石橋研究室の今林洋一先生、安部将史坊主、善本翔太君、川上久雄君、須田翔哉君、板敷祐太郎君、西表優太君、木佐優太君、吉峰郁洋君を感謝致します。

最後、日本への留学を御出資してくれた上海の両親と両親のお金を深く感謝致します。

最後の最後は現役の自分のパソコンMacbook Air Jr.に感謝します。
先代のMacbookはグルジアで犠牲したのはとても気の毒でした。
また、吉田さんの計算機を感謝致します。
ずっと計算ばっかりされてごめんね。
\end{CJK}

